ERP Consultant 圍爐區

連登有無人做呢行，屌你老母日日OT
覺得呢行最緊要係英文，分析能力，記憶力，勤力
歡迎各個software 手足，唔理你vendor si inhouse
大家交流下

留名

巴打咩product

I瘋

D365

前nav ax consultant 路過

巴打繼續做on prem？

入行尚淺黎學野，呢行有冇前景？

Dms sales

sales真係睇product
其實我地呢D全部都係睇個product好唔好黎搵食

條path一般會點上？

NAV = D365 business central
淨係識講d365，一定係行外人

Consultant 之後咪又係PM or Sales

無

的確係唔識microsoft d products
microsoft個cloud唔係叫dynamics 365咩
咁on prem叫咩

咁悲觀

好既PM 係會識捽返user 偷時間俾自己人，
證明你個PM 廢

truth
事實 佢俾user食住
最後又A落黎 可以點

唔識用google?

一係轉PM 一係轉工

ching咁直接
自己有plan，準備捱一排先

AX2012 路過

SAP

S4 HANA？

想知做呢D洗唔洗打code

係呀轉返出黎做in house

ching不如講下點解冇？想趁仲有得揀知多啲

functional最好識睇同識sql 唔識都要pick up下
technical就緊

悶唔悶
會唔會上cloud

你問佢
不過比起CRM之類 可能真係無咁有前景既

經驗
問多D做多D

同路人
忙得滯 宜家我直頭無視晒d deadline 真係比人屌就同佢講手得一對 你想我做邊樣先

其實我諗我係crm果邊，但我諗都係vendor software姐咪一齊圍爐囉
Btw點解crm有前景啲？

忙到顛，始終in-house 好多時都係三個人做十個人嘅野，我係functional仲煩，technical收指示做野仲輕鬆。
公司已經係cloud 啦

簡單啲來講crm係money making所以有前景啲

做咗2年Oracle Financials
之後跳槽做BI/ data analytics
一直做到宜家

留名
原來都有唔少

不過我每個task都會estimate下時間既，然後自己排下priority之類，跟住同佢講我大約幾時先出到貨，等唔到搵第二個咁

所以做呢行其實d人都要好勁 唔係讀書勁個種 係腦筋轉數 bargain 判斷力 基本係套野要熟到爛
問題係個工種都係underpaid的
因為你學死一套野 轉出去咩都重新開始
走唔到就享受唔到轉工的人工加幅

大路咁咁 實際估個陣自己要學幾耐又唔知 adhoc野搞住你又控制唔到 一開始個期又緊 最後咪搞死自己 而且會因為d野meet唔到期個心好唔舒服 放假都抑鬱

同意
但同時呢行好多廢J
聽完人地講乜就全部照食
然後掉俾Developer/Tech叫人搞掂
曾經有遇過同事係皇親國戚
佢真係Requirement 唔dok
Functional Spec 都唔識寫
真係玩鳩死佢地d o靚

一係轉行先得

好多sales/pm/consultant都唔識閘個客
好多時要去到program個邊話做唔到/唔肯做／做舊屎出黎／做完又改
中間來來回回玩殘自己玩埋個客 好惡做

其實同ERP BA 有咩分別？

experienced hire同fg都係一樣重新學過套野
人地出高人工train得你不如請2個fg聽教聽話
而且門檻又低 有手有腳都請 所以有源源不絕諗住it前景好的小薯供應
所以話consultant人工唔會高得去邊 出路都差
利申：日日做到9點

所以真係要做大product
唔好做local

做大product , 無exp無cert邊個請？
咪叫大product?
中product 但大客又做唔做？

In-house big4 艇仔咩屎都食過 而家泊左個碼頭輕鬆上S/4

consultant黎講 exp真係冇咩用
10年經同fg的learning curve都係一樣
叫做多d domain knowledge 個客講d terms你好似接到落去 但實際操作都係重新出發

大：oracle sap dynamics
強國：用友 金碟
local：flex
我諗做大客有好有唔好
唔好係忙到死都可能淨係用個幾個function 但可以吹到自己handle過咁大的prj

10年以上經驗唔應該再望住堆config
行PM嘅應該睇住budget / scope / schedule
開下d19 PMO會

行SA嘅應該要propose個靚嘅solution出黎
Business行得順又有value add to business
呢d位大約知道個system做到咩做唔到咩已經夠
仲自己落手落腳砌咩

除左central finance之外，其他個人覺得都係舊瓶新酒，多數係有個藉口行greenfield砍掉重練重新design過啲process同integration。不過長做長有同transferrable就真

聽各位ching講，其實條path咪同普通code狗差唔多
就係做到咁上下一定要升pm，唔係既話就要不斷學新野，學到學習能力追唔上fg就中年失業
命運其實係相似既

班consultant咩q都唔識拆都係問番pm點做 因為我就係個d廢j

同埋宜家d consultant仲要做埋pm d野 人工又唔見加

人工差一截
fg入都係15k 做3，4年轉一次工可能都上到25瓜...

咁誇張？成日上jobsdb睇覺得冇咁差
定係啲opening既salary係鳩up

oracle sap人工應該好d
fg宜家叫價我估都係16－18咁上下 仲要比人壓價 每年8％轉一次工20% 有數得計
個問題其實係呢個價同你要識的野同個工作量唔成正比

有咩好路數

真心問
d365賣得出既咩
我老頂都淨係做m365同azure
d365完全唔做 佢話香港冇人會用...

唔會冇人用既，頂多冇咁多姐
唔係Txxxxxa果啲食屎咩

香港黎講，想搵成正比既工都幾難
呢個現實我已經接受左

轉in house
就算做都要入first tier啦

你又知Txxxxxa唔係食緊屎

我唔知架我鳩up咋
Ching好似知啲野喎介唔介意講下

鳩up你又會識講呢間
你想知咩

想知erp consultant可唔可以技術移民

有D inhouse好舒服，睇黎巴打好chur
上cloud係爽好多

做左幾多年
Tableau？

想知佢係咪食緊屎

所以咪日日OT，我做到而家先得閒上

Qliksense, Tableau都有
要做埋DB ETL一腳踢

你一直做同一個大既複雜既product咪唔同
最多係experienced學新module，但係佢舊module經驗都有用

緊係international既product啦
Oracle同SAP
出到其他國家都有人要
強國local可以係入門學concept，但係最後都係要轉

做大客寫CV正啊 忙同俾user捽係一件事
scale大同function多既problems都唔同
而家咪日日挑戰緊我EQ同應變能力
當挑戰下自己

真係10年經驗就做solution design同presales
PM都未必要
A落去俾細既做得啦

直接開名啦屌
Tectura係咪

我都好想知
有一堆cert 到底去到係咪代表容易搵工

呢D好似要有stat底先做得

就來連屎都無得食

樓主做到9點都學新modules 我都想好似你咁有動力 宜家日日放工都好壓抑 日日9點收工想同屋企人食飯都唔得 出去食返到屋企都10點半11點 做自己野都冇心機仲要學新野...

前提係要鑽研落套野到
但如果學死套野 啫係唔可以轉工 如果間公司又唔係大 每年加8%衰d 5%／唔加人工 想走又淨係識個套野 成世就係咁壓住

3萬換朝9晚9值唔值 我寧願25k但準時收工放工冇壓力 可以真係搵下方向

樓主做開邊個domain
係咪個d pmp scrum個d cert 覺得好吹水

要規劃下自己時間 不過我自己唔鍾意hea過D時間
好浪費好頹咁

唔得咪帶返屋企食完飯先做
每日抽一兩個鐘睇下加做下運動
堅持下就變習慣

上面都講 真係揀大product
market加exit opportunity大D多D

人工bargain下 無咪轉其他SI Vendor
如果後生學下新product 接觸多D都唔係壞
個底個concept都一樣

事實上真係冇
夕陽行業

不過餓你唔死, 但係又唔會有富足生活
簡單啲講假設你係It manager 有兩個人問你攞錢
但係你得一份錢你會比邊個

一個同你講做ERP project
一個同你講做iot for customer analytic + big data

好睇老細同間公司對IT嘅定位
有d老屎忽老細連one drive都唔敢上
用whatsapp溝通已經覺得用緊新技術
咩IOT Big Data個d野同佢講真係得啖笑

不過可能開個位請個人返交功課
個個位就好做喇
上面又唔識捽你hea做交差

其實到依家都分唔到咩係domain knowledge

Domain knowledge係指對個行業嘅認知
個別部門點運作

例如account dept咁
做廠做trading同retail嘅Accounting process已經好唔同
呢d分別絕對會影響到你點setup個system

9點半頂唔順肚餓收左工lu
返屋企沖涼繼續做
我係連it狗都不如的it蟻

ching做accounting？
我又係喎～erp黎講宜家其實係咪hr同埋supplychain呢2個domain最好景 ?

可唔可以分享點規劃好 係想轉行又行唔到出去的尷尬位

都儘量收工返屋企
不過我返屋企食完飯之後做到而家
日日爆鑊好煩
而家睇下點做下運動 兩點幾收皮算

Supply Chain我覺得唔錯嘅
WMS同distribution好多新科技應用可以玩

聽朋友講
10個HR user
10個都係西到仆街
越高級就越西
我2個朋友都頂唔住HR轉左其他module

hr d user係西架啦 每個月都要計糧 又成日有人辭職離職要計數 加上做hr的8成都係閪女人...

但hr d軟件賣得好貴 公司肥肥 係consultant做到隻咁

si定vendor定inhouse？

清晰的方向 祝你成功
我就想試下investment的系統 但好少見呢類
工種
又或者移民讀書重新出發

JDE? Axxxxx?

真心講句，有呢啲老細間公司都捱唔得耐

因為hr process其實好佬土
除非大公司有錢用workday

中小企嘅心態係買一次就可以用足10年
然後想改野->要錢->無錢/唔想比->keep住用舊嘅做野方法->hr 軟件無需要創新->無市場->vendor可以用同一件古董繼續賣->靠幫客config / 賣service 賺錢

inhouse 呀

都唔係

FI通常自己寫啦
移民讀書再留低當地搵工真係唔錯

加拿大

好多呢d多年歷史嘅公司
係too big to fail
佢地competitive advantage唔係IT度

係
hr西女人
以為d function好易有 變到出黎
要求多多

利申:做緊hrm vendor

Local ERP 公司邊間好做？

做緊HR
原本想補個IS master
轉過黎做

睇完呢個post

fg 其實市價幾多 我個間出得17k

SAP應該幾穩陣

香港最公司用係咪oracle

好做意思係要舒服冇壓力唔炒人定係薪高糧準？如果兩樣都要我諗行呢都唔洗諗 唔好話local唔local

洗鬼讀master 讀黎都幫唔到d咩啦

做邊間咩product 做咩類型客人
你要負責做d咩 晉升通道係點
唔係話fg 17k好唔好做 係呢行易入難出 如果公司唔重視你當你工人咁 你會行好多冤枉路
有前景既既宜家15k都可以架 衰既高至25k你都可以每秒呼吸都難受 加人工當每年8％40歲當你50k 係咪就係你想要既野

btw可以再試探下
會唔會成日ot （唔ot既通常都好直接話唔ot，同你講希望你有commitment 熱愛呢份工既9成都死梗）
個team的人係點 （多年紀大的人的公司通常工作量都冇多後生既大 有經驗都可能帶到你）
肯唔肯教人 （如果佢開口埋口就要人獨立處理prj 咁就知唔會教得你幾多 自己9禁套野根本學唔到幾多）

睇完成個post
感覺做consultant 本質其實係做sales
我讀黎轉做in house HRIS都得姐

如果做in house, 除非嗰間in house做緊HRIS project, 基本上唔會剩係做HRIS
一定要你follow其他systems / projects, 因為maintain HRIS應該唔足夠occupy你所有嘅有時間

同埋, 唔肯定有幾多公司會in house 自己maintain HRIS, 因為HRIS牽涉太多confidential嘢, 未必想自己人睇到

請巴打咩background
Accounting grad 想了解下點入行

做D365
OT就一時時
啲同事多數都做左5年以上 間公司好似無乜前景咁
餓你唔死但又賺唔得大錢

Ching 都係fg做d365有冇諗住點發展？

其實想之後做銀行 但就係唔知做erp 之後有咩出路

同我都有啲似，始終香港唔做banking and finance人工好似低一截，但做crm/erp又唔知轉唔轉得返做banking 既ba
不過可能都移民，未來既野邊個知

大家都諗緊移民最後就日日ot中渡過

真係走喇巴打
下年澳洲
希望留得低 留唔到去加拿大EE

日日咁 已經唔想再留香港
搵幾多都係咁講

但係ching日日做到9點幾喎 返屋企繼續做
不過你唔鍾意冇野做個種感覺就冇得講

慘過做sales
sales有commission
簽完張單就唔點理你
最多得閒搵個客搞下d茶煙飯
vendor project 好多屎係班sales佬 over promise所造成

sales 為左張單咩都應承個客
班user本身又煩到pk 咩都包 個期又定得閪
寫code個班又嫌你多要求成日比d屎你食
consultant就係冇錢冇人冇時間
feel到呢個post會嚇走好多fg

各位fg
行行都有佢嘅辛酸
做野係咁架喇
最緊要踏出左第一步先